示威者狂踩「人大決議」

示威者狂踩「人大決議」

頭條

有市民在政總內踐踏「人大決議」字句。

【本報訊】不少遊行市民以特別方式表達對一地兩檢憤怒。藝術家歐陽先生手持載滿福粉的鐵箱，在地上印上簡體字「人大決議」粉筆字，諷刺人大決議竟在香港土地上實施，「呢個字咁重要，唔應該抹甩佢」。他先在遊行起點、銅鑼灣崇光百貨附近圍住警車印字，再沿路「三步一印」，惟至灣仔修頓球場時，他被多名警員阻止及記錄資料，惹來其他遊行人士鼓譟，其間歐陽質問警員：「你覺得人大決議有咩問題？」警員無回答。

歐陽隨後仍堅持沿路及在公民廣場印字，他說近年港人對抗爭運動感無奈，相信是因雨傘運動後產生無力感，但認為任何人可用不同方式表達不滿，正如自己便以創作表達。

市民扮公安「執法」

旺角鳩嗚團成員陳先生及張先生則身穿軍綠色制服，模仿內地公安驅趕低端人口，諷刺一地兩檢竟容許內地執法人員在本港市中心地段執法。陳稱北京驅趕低端人口事件，足以證明內地法治意識不合格，亦毫不尊重人權，不能任由內地藉一地兩檢破壞《基本法》及一國兩制。另外，有人製作特首林鄭月娥的紙牌公仔，諷刺她有如「小木偶」般大話連篇。

■記者李詠希

示威者穿制服抗議高鐵一地兩檢。

相關新聞
口罩男你好「型」呀！單拖拆元旦遊行大台banner
頭條 8小時
陳文敏斥林鄭：道理不通講陰功
頭條 8小時前

學者：料失中產支持
頭條 8小時前

千人重返 與保安推撞 20示威者佔領公民廣場平台
頭條 8小時前

羅冠聰：堅持動力來自對港感情
頭條 8小時前

陳日君現身街站助籌款
頭條 8小時前

傅振中轟袁國強「着草」
頭條 8小時
泛民初選參選人現身 獲市民打氣 姚松炎籲3.11投票反「帝制」
頭條 8小時前

不滿改議規 市民盼用選票阻建制橫行
頭條 8小時前

倘不能重奪6席 林榮基倡總辭
頭條 8小時前

初選票站未明 姚感不公
頭條 8小時前

【蘋果照相機】香港人，凝聚每分光
頭條 8小時前

萬人上街轟林鄭賣港
頭條 8小時前